\section{Napló}

\comment{ 
    A napló tartalmazza az előző beadás óta eltelt időszak történéseit időrendben. A naplóból egyértelműen ki kell derülnie, hogy az egyes anyagrészeket ki és mennyi idő alatt készítette.
    
    A napló bejegyzésekből áll. Minden bejegyzésnek tartalmaznia kell: 
    \begin{itemize}
        \item a történés kezdetének időpontját, nap-óra pontossággal
        \item történés időtartamát, óra felbontással
        \item a szereplő(k) nevét (Kérjük a szereplők VEZETÉKNEVÉT használni)
        \item a tevékenység leírását.
    \end{itemize}
    
    Amennyiben a tevékenységben több szereplő vesz részt, akkor aza tevékenység csak értekezlet lehet, amelynek az eredményei DÖNTÉSEK. A döntéseket precízen meg kell szövegezni (Pl.: Az X objektum Y és Z metódusainak kódját W készíti el Q határidőre).Ha a bejegyzés egyetlen személyhez kötődik, akkor meg kell adni, hogy a tevékenység milyen dologra irányul. A dolog a feladat kapcsán elkészítendő termék, amelynek a (esetleg korábban) beadott anyagban megtalálhatónak kell lenni.A naplóbejegyzés felbontásának egysége szöveges, rajzos anyag esetében az ábra, diagram, vagy kb. fél-egy oldalnyi szöveg. Kódban az egység a metódus. (Pl.: A 3. ábrán látható szekvencia-diagram kidolgozása, vagy az X objektum Y és Z metódusainak kódolása és belövése.
}

\begin{naplo}
    \naplotag{márc. 11. 15h 30m }{ 1 óra }{ Csapat }{ Értekezlet  \newline Döntés: teendők átbeszélése}
    \naplotag{márc. 11. 16h 30m }{ 1.5 óra }{ Nagy, Varga }{ Szekvencia diagram javítása }
    \naplotag{márc. 11. 16h 30m }{ 2 óra }{ Dulcz }{ Állapotgép diagram leírása, latex dokumentum szerkesztése }
    \naplotag{márc. 11. 18h }{ 1 óra }{ Varga }{ Szekvencia diagram javítása }
    \naplotag{márc. 12. 11h }{ 1.5h }{ Tóth }{ Szekvencia diagram rajzolás }
    \naplotag{márc. 12. 16h }{ 4 óra }{ Görgényi }{ Osztály diagram szétbontása }
    \naplotag{márc. 13. 11h }{ 5 óra }{ Tóth }{ Latex dokumentum szerkesztése }
    \naplotag{márc. 13. 12h }{ 3.5 óra }{ Nagy }{ Osztályleírások kiegészítése, class diagram javítása }
    \naplotag{márc. 14. 15h 30m }{ 1 óra }{ Dulcz }{ Dokumentum kiegészítése }
\end{naplo}