\section{Napló}

\comment{ 
    A napló tartalmazza az előző beadás óta eltelt időszak történéseit időrendben. A naplóból egyértelműen ki kell derülnie, hogy az egyes anyagrészeket ki és mennyi idő alatt készítette.
    
    A napló bejegyzésekből áll. Minden bejegyzésnek tartalmaznia kell: 
    \begin{itemize}
        \item a történés kezdetének időpontját, nap-óra pontossággal
        \item történés időtartamát, óra felbontással
        \item a szereplő(k) nevét (Kérjük a szereplők VEZETÉKNEVÉT használni)
        \item a tevékenység leírását.
    \end{itemize}
    
    Amennyiben a tevékenységben több szereplő vesz részt, akkor aza tevékenység csak értekezlet lehet, amelynek az eredményei DÖNTÉSEK. A döntéseket precízen meg kell szövegezni (Pl.: Az X objektum Y és Z metódusainak kódját W készíti el Q határidőre).Ha a bejegyzés egyetlen személyhez kötődik, akkor meg kell adni, hogy a tevékenység milyen dologra irányul. A dolog a feladat kapcsán elkészítendő termék, amelynek a (esetleg korábban) beadott anyagban megtalálhatónak kell lenni.A naplóbejegyzés felbontásának egysége szöveges, rajzos anyag esetében az ábra, diagram, vagy kb. fél-egy oldalnyi szöveg. Kódban az egység a metódus. (Pl.: A 3. ábrán látható szekvencia-diagram kidolgozása, vagy az X objektum Y és Z metódusainak kódolása és belövése.
}

\begin{naplo}
    \naplotag{marcius. 04. 12h 30m }{ 0,5 óra }{ Varga } { Értekezlet  \newline Döntés: Objektumkatalógus elkészítése.}
    \naplotag{marcius. 04. 13h }{ 5 óra }{ Varga, Dulcz }{ Értekezlet  \newline Döntés: Osztályleírás alapjainak elkészítése.}
    \naplotag{marcius. 05. 14h }{ 3 óra }{ Tóth }{ Latex átvezetés, formázás.}
    \naplotag{marcius. 05. 16h 30m }{ 1,5 óra }{ Varga, Görgényi, Tóth, Nagy }{ Értekezlet  \newline Döntés: Objektumleírás átbeszélése.}
    \naplotag{marcius. 06. 13h }{ 3 óra }{ Nagy, Görgényi }{ Értekezlet  \newline Döntés: Osztálydiagram elkészítése.}
    \naplotag{marcius. 06. 11h 30m }{ 1,5 óra }{ Nagy }{ Szekvencia-diagramok alapjainak megírása.}
    \naplotag{marcius. 06. 16h }{ 3 óra }{ Görgényi }{ Osztálydiagramok elkészítése.}
    \naplotag{marcius. 07. 13h }{ 5 óra }{ Varga, Görgényi, Tóth, Nagy }{ Értekezlet  \newline Döntés: Diagramok alapjainak átbeszélése.}
    \naplotag{marcius. 07. 12h }{ 5,5 óra }{ Varga, Nagy, Tóth }{ Értekezlet  \newline Döntés: Diagramok elkészítése.}
    \naplotag{marcius. 08. 14h }{ 2,5 óra }{ Dulcz }{ Állapotgép diagram elkészítése, Latex formázása.}
\end{naplo}