\chapter{Részletes tervek}
\section{Módosítások az előző dokumentumhoz képest}
\subsection{Bemeneti nyelv}
\begin{itemize}
%INICIALIZÁLÓS PARANCSOK
    \item nehezseg [ertek]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Beállítja a játék nehézségét.
        \item \texttt{[érték]}: easy, medium, hard
    \end{itemize}

    \item letrehoz [tipus] [nev]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Létrehoz egy adott objektumot: típusa lehet TakarítóJátékos, BuszosJátékos, Hókotró (maximum egyet lehet létrehozni kezdésként), Busz, Autó
        \item \texttt{[tipus]}: TakarítóJátékos, BuszosJátékos, Hókotró, Busz, Autó
        \item \texttt{[nev]}: egyedi azonosító, amely a későbbiekben a parancsokban használható
    \end{itemize}

    \item szerkeszt [nev] [ujnev] 
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Változtatja a korábban létrehozott objektum nevét.
        \item \texttt{[nev]}: a szerkesztendő objektum neve
        \item \texttt{[ujnev]}: az új név, amely egyedi azonosító kell, hogy legyen
    \end{itemize}

    \item kivalaszt [nev]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Kiválasztja a megadott nevű objektumot, amelyre a további parancsok hatni fognak.
        \item \texttt{[nev]}: A kiválasztandó objektum neve
    \end{itemize}

    \item betolt [fajlnev]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Betölti a megadott fájlból az objektumokat.
        \item \texttt{[fajlnev]}: A betöltendő fájl neve
    \end{itemize}

    %PÁLYA ÉS TÉRKÉP PARANCSOK
    \item utletrehoz [nev] [cs1] [cs2] [hossz] [tipus] [savszam]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Létrehoz egy új utat a pályán.
        \item \texttt{[nev]}: Az út neve.
        \item \texttt{[cs1]}: Az utat kezdő csomópontja.
        \item \texttt{[cs2]}: Az utat végző csomópontja.
        \item \texttt{[hossz]}: Az út hossza.
        \item \texttt{[tipus]}: Az út típusa: alagut, normal, hid
        \item \texttt{[savszam]}: Az út sávainak száma.
    \end{itemize}

    \item lerakodas [utnev] [sav] [tipus] [ertek]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Megadja, hogy mi van lerakódva egy adott út adott sávján. 
        \item \texttt{[utnev]}: Az út neve, amelyen a lerakódás történik.
        \item \texttt{[sav]}: Az út sávjának azonosítója.
        \item \texttt{[tipus]}: Ho, Jeg, So, Feltortjeg, Zuzalek
        \item \texttt{[ertek]}: A lerakódott tárgy értéke.
    \end{itemize}

    %MOZGATÓ PARANCSOK
    \item lepes [ut] [sav]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Egy jármű mozgatása a pályán, egy szomszédos útra. 
        \item \texttt{[ut]} : Az út neve amire szeretne lépni a játékos, amelynek a jelenlegi út szomszédságában kell lennie.
        \item \texttt{[sav]} : Opcionális paraméter, amely megadja, hogy a jármű melyik sávba szeretne lépni az adott úton, amennyiben az út több sávos.
    \end{itemize}

    \item wait [nev]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Lépés kihagyása, a játékos nem hajt végre lépést.
    \end{itemize}

    %Menedzsment parancsok

    \item hokotrovasarlas [nev]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: A játékos megvásárol egy új hókotró járművet, amennyiben telephelyen tartózkodik és rendelkezik a megfelelő összeggel.
        \item \texttt{[nev]}: a megvásárolni kívánt hókotró neve, amely egyedi azonosító kell, hogy legyen
    \end{itemize}

    \item allapot [nev]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Kiírja egy adott objektum (játékos, hókotró, út) aktuális tulajdonságait.
        \item \texttt{[nev]}: az állapot lekérdezni kívánt objektum neve. "Mind" esetén mindegyiket kiírja. 
    \end{itemize}
    
    \item terkep
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Szövegesen kilistázza a csomópontokat és a köztük lévő utakat, hogy lehessen tudni, honnan hova lehet lépni.
    \end{itemize}
    
%HÓKOTRÓS PARANCSOK
    \item fejcsere [hokotro] [ujfej]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Kicseréli a hókotró fejét egy új fejre, amennyiben a játékos rendelkezik a megfelelő fejjel a készletében, és telephelyen tartózkodik.
        \item \texttt{[hokotro]}: a jelenlegi hókotró, amin fejet szeretnénk cserélni
        \item \texttt{[ujfej]}: a kívánt új fej típusa, amire cserélni szeretnénk a jelenlegi fejet
    \end{itemize}

    \item fejvasarlas [hokotro] [fejtipus]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Új fejet vásárol a játékos a készletére, amennyiben telephelyen tartózkodik és rendelkezik a megfelelő összeggel.
        \item \texttt{[hokotro]}: a jelenlegi hókotró, amelyhez fejvásárlást szeretnénk végrehajtani
        \item \texttt{[fejtipus]}: a kívánt fej típusa, amelyet vásárolni szeretnénk
    \end{itemize}

    \item sotoltes [hokotro]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Amennyiben a játékos telephelyen tartózkodik, feltölti a hókotró sókészletét maxra. 
        \item \texttt{[hokotro]}: a jelenlegi hókotró, amelynek sókészletét szeretnénk feltölteni
    \end{itemize}

    \item kerozintoltes [hokotro]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Amennyiben a játékos telephelyen tartózkodik, feltölti a hókotró kerozinkészletét maxra.
        \item \texttt{[hokotro]}: a jelenlegi hókotró, amelynek kerozinkészletét szeretnénk feltölteni
    \end{itemize}

    \item zuzalektoltes [hokotro]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Amennyiben a játékos telephelyen tartózkodik, feltölti a hókotró zuzalékkészletét maxra.
        \item \texttt{[hokotro]}: a jelenlegi hókotró, amelynek zuzalékkészletét szeretnénk feltölteni
    \end{itemize}

    \item takarit [hokotro] [sav]
    \begin{itemize}
        \item Leírás: A hókotro vévigmegy két csomópont között, és takarít az adott sávon. 
        \item \texttt{[hokotro]}: a jelenlegi hókotró, amelyik takarítani fog
        \item \texttt{[sav]}: az út azon sávja, amit takarítani tervezünk
    \end{itemize}

%RENDSZER PARANCSOK
    \item havazas 
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Havazás eseményét indítja el, amelynek hatására a pályán hó jelenik meg. 
    \end{itemize}

    \item kilepes
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Kilép a játékból
    \end{itemize}

    \item help
    \begin{itemize}
        \item Leírás: Megjeleníti a parancsok listáját
    \end{itemize}


\end{itemize}
Példák a bemeneti nyelvre:
\begin{verbatim}
    utletrehoz a cs1 cs2 50 alagut 1
    utletrehoz b cs2 cs3 50 normal 1
    lerakodas b 1 ho 10
    utletrehoz c cs3 cs4 50 normal 1   lerakodas c 1 feltortjeg 10
    utletrehoz d cs4 cs5 50 normal 1
    lerakodas d 1 jeg 5
    utletrehoz e cs4 cs5 50 normal 1
    lerakodas e 1 zuzalek 5
    lerakodas e 1 jeg 5
    utletrehoz f cs4 cs5 50 normal 1
    lerakodas e 1 zuzalek 5
    lerakodas e 1 ho 10

    Letrehoz Hokotro H1
    Kivalaszt H1
    Lepes a
    Lepes b
    Lepes c
    Lepes e
    Allapot mind
\end{verbatim}

\section{Osztályok és metódusok tervei}


\subsection{Jarmu}
\begin{class-template-responsibility}
    Absztrakt ősosztály az összes mozgó entitás számára. Kezeli a baleset miatti ideiglenes mozgásképtelenséget, amely az utat is eltorlaszolja
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{\#name: String}{A jármű neve/azonosítója.}
    \classitem{\#owner: String}{A jármű tulajdonos játékosának neve.}
    \classitem{\#currentUt: String}{Az aktuális út neve; \texttt{null} esetén a jármű telephelyen van.}
    \classitem{\#savIndex: int}{Az aktuális sáv indexe az adott úton.}
    \classitem{\#disabledTime: int}{A hátralévő mozgásképtelen körök száma. 0 vagy kisebb érték esetén a jármű mozgásképes.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-Jarmu(name: String)}{Privát konstruktor. Inicializálja az alapállapotot: \texttt{name := bemenet}, \texttt{currentUt := null}, \texttt{savIndex := 0}, \texttt{disabledTime := 0}.}
    \classitem{+getName(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja a jármű azonosító nevét.}
    \classitem{+setName(name: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a jármű nevének beállítására.}
    \classitem{+getOwner(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja a jármű tulajdonosának nevét.}
    \classitem{+setOwner(owner: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a jármű tulajdonosának beállítására.}
    \classitem{+getCurrentUt(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a jármű éppen melyik úton van.}
    \classitem{+setCurrentUt(currentUt: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a jármű aktuális útjának beállítására.}
    \classitem{+getSavIndex(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a jármű az útnak melyik sávjában van.}
    \classitem{+setSavIndex(savIndex: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a jármű aktuális sáv indexének beállítására.}
    \classitem{+getDisabledTime(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a jármű még hány körig mozgásképtelen.}
    \classitem{+setDisabledTime(disabledTime: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter, amivel a jármű mozgásképtelen körök számát lehet beállítani.}
    \classitem{+renameTo(newName: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Frissíti a jármű nevét a megadott új névre.}
    \classitem{+type(): String \textit{(NamedEntity)}}{Alapértelmezett típusnév: \texttt{"Jarmu"}. Leszármazottak felüldefiniálhatják.}
    \classitem{+statusLine(state: GameState): String \textit{(NamedEntity)}}{A jármű állapotának szöveges reprezentációját adja vissza (pozíció + állapot).}
    \classitem{+canMove(): boolean}{Mozgásképesség ellenőrzése. Igaz, ha \texttt{disabledTime <= 0}, egyébként hamis.}
    \classitem{+tickTime(): void}{Körléptetés. Ha \texttt{disabledTime > 0}, eggyel csökkenti az értéket.}
    \classitem{+vegrehajtLepes(target: Ut, targetSav: int, state: GameState): void}{Lépést hajt végre a célútra/célsávba. Ellenőrzi a szomszédosságot a jelenlegi úthoz képest, frissíti a pozíciót, majd lefuttatja az esetleges baleseti logikát és a célút-elérési hookot.}
    \classitem{\#onCelUtElerve(target: Ut, state: GameState): void}{Védett kiterjesztési pont. Alapértelmezésben nem végez műveletet; a leszármazottak (pl. \texttt{Busz}) felüldefiniálhatják célút-eléréskor.}
    \classitem{-maybeCrash(sav: Sav, state: GameState): void}{Privát segédmetódus. Nem hókotró járműnél a sáv jégviszonyai és nehézség alapján balesetet sorsol; siker esetén \texttt{disabledTime := 2}, balesetszámlálót növel és eseményt naplóz.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a Jarmu.vegrehajtLepes működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Jarmu.vegrehajtLepes(target, targetSav, state)
    IF currentUt IS NOT null THEN
        current := state.getUt(currentUt)
        IF current IS null THEN
            THROW IllegalArgumentException("Nincs ilyen ut")
        END IF
        IF NOT current.hasNode(target.nodeA) AND NOT current.hasNode(target.nodeB) AND current.name != target.name THEN
            THROW IllegalArgumentException("A celut nem szomszedos a jelenlegi uttal.")
        END IF
    END IF
    
    currentUt := target.name
    savIndex := targetSav
    
    maybeCrash(target.sav(targetSav), state)
    onCelUtElerve(target, state)
END METHOD
\end{verbatim}


\subsection{Auto}
\begin{class-template-responsibility}
    Önműködő (NPC) jármű, amely az otthona és a munkahelye között próbál eljutni a legrövidebb úton. Lépéseivel, súlyát felhasználva hozzájárul a hó jéggé tömörítéséhez. Kiemelt felelőssége a várakozási logika: ha az út elzáródik, nem tervez újra, nem fordul meg, hanem a legutolsó pontnál feltorlódva várakozik, amíg a hókotrók fel nem szabadítják az utat.\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Jarmu \baseclass Auto
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Az Auto osztály nem deklarál új adattagot, minden állapotát a \texttt{Jarmu} osztályból örökli.}
    \classitem{\#name: String (örökölt)}{Az autó azonosító neve.}
    \classitem{\#owner: String (örökölt)}{A tulajdonos játékos neve.}
    \classitem{\#currentUt: String (örökölt)}{Az aktuális út neve; \texttt{null} esetén telephelyen van.}
    \classitem{\#savIndex: int (örökölt)}{Az aktuális sáv indexe az úton.}
    \classitem{\#disabledTime: int (örökölt)}{A még hátralévő mozgásképtelen körök száma.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-Auto(name: String)}{Privát konstruktor. Inicializálja a \texttt{Jarmu} ősosztály állapotát: \texttt{name = bemenet}, \texttt{currentUt = null}, \texttt{savIndex = 0}, \texttt{disabledTime = 0}. Az \texttt{Auto} példány létrehozása a parancskezelőn keresztül történik.}
    %\classitem{+getName(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja az autó azonosító nevét.}
    %\classitem{+setName(name: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter az autó nevének beállítására.}
    %\classitem{+getOwner(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja az autó tulajdonosának nevét.}
    %\classitem{+setOwner(owner: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter az autó tulajdonosának beállítására.}
    %\classitem{+getCurrentUt(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy az autó éppen melyik úton van.}
    %\classitem{+setCurrentUt(currentUt: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter az autó aktuális útjának beállítására.}
    %\classitem{+getSavIndex(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy az autó az útnak melyik sávjában van.}
    %\classitem{+setSavIndex(savIndex: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter az autó aktuális sáv indexének beállítására.}
    %\classitem{+getDisabledTime(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy az autó még hány körig mozgásképtelen.}
    %\classitem{+setDisabledTime(disabledTime: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter, amivel az autó mozgásképtelen körök számát lehet beállítani.}
    \classitem{+renameTo(newName: String): void \textit{(örökölt)}}{Frissíti az objektum nevét. A hívó oldali logika felel azért, hogy az új név egyedi legyen.}
    \classitem{+statusLine(state: GameState): String \textit{(örökölt)}}{Szöveges állapotképet ad vissza. A metódus determinisztikusan képezi le a belső állapotot emberileg olvasható formára (pozíció + állapot + típus + név).}
    \classitem{+canMove(): boolean \textit{(örökölt)}}{Mozgásképesség vizsgálata. Igazat ad vissza, ha \texttt{disabledTime <= 0}, különben hamisat.}
    \classitem{+tickTime(): void \textit{(örökölt)}}{Idő frissítés. Ha \texttt{disabledTime > 0}, akkor eggyel csökkenti; egyébként változatlanul hagyja.}
\end{class-template-method}

\subsection{Busz}
\begin{class-template-responsibility}
    Megadott állomások között ingázó, a buszsofőr menedzser által irányított jármű. Feladata a pénzteremtés a megtett körök alapján. Az autókhoz hasonlóan súlyával tömöríti a havat. Baleset esetén mozgásképtelenné válik és eltorlaszolja az utat. \end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
   Jarmu \baseclass Busz
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{-completedTrips: int}{A busz által teljesített fordulók száma. Kezdeti értéke 0, és a rendszer növeli, amikor a busz végállomáshoz kapcsolódó útra lép.}
    \classitem{\#name: String (örökölt)}{A jármű azonosító neve.}
    \classitem{\#owner: String (örökölt)}{A tulajdonos játékos neve.}
    \classitem{\#currentUt: String (örökölt)}{Az aktuális út neve; \texttt{null} esetén telephelyen van.}
    \classitem{\#savIndex: int (örökölt)}{Az aktuális sáv indexe az úton.}
    \classitem{\#disabledTime: int (örökölt)}{A még hátralévő mozgásképtelen körök száma.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-Busz(name: String)}{Privát konstruktor. Meghívja a \texttt{Jarmu} konstruktorát a név inicializálásához, majd \texttt{completedTrips := 0}.}
    %\classitem{+getName(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja a busz azonosító nevét.}
    %\classitem{+setName(name: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a busz nevének beállítására.}
    %\classitem{+getOwner(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja a busz tulajdonosának nevét.}
    %\classitem{+setOwner(owner: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a busz tulajdonosának beállítására.}
    %\classitem{+getCurrentUt(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a busz éppen melyik úton van.}
    %\classitem{+setCurrentUt(currentUt: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a busz aktuális útjának beállítására.}
    %\classitem{+getSavIndex(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a busz az útnak melyik sávjában van.}
    %\classitem{+setSavIndex(savIndex: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a busz aktuális sáv indexének beállítására.}
    %\classitem{+getDisabledTime(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a busz még hány körig mozgásképtelen.}
    %\classitem{+setDisabledTime(disabledTime: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter, amivel a busz mozgásképtelen körök számát lehet beállítani.}
    \classitem{+renameTo(newName: String): void \textit{(örökölt)}}{Frissíti az objektum nevét. Az egyediség ellenőrzése a hívó logika feladata.}
    \classitem{+statusLine(state: GameState): String \textit{(örökölt)}}{A busz szöveges állapotképét adja vissza (pozíció és mozgásképesség).}
    \classitem{+canMove(): boolean \textit{(örökölt)}}{Igazat ad vissza, ha a busz nem mozgásképtelen (\texttt{disabledTime <= 0}).}
    \classitem{+tickTime(): void \textit{(örökölt)}}{Idő frissítés. Ha \texttt{disabledTime > 0}, akkor eggyel csökkenti; egyébként változatlanul hagyja.}
    \classitem{\#onCelUtElerve(target: Ut, state: GameState): void \textit{(Override)}}{Célút-eléréskor, ha az út végállomáshoz kapcsolódik, növeli a \texttt{completedTrips} értékét, majd a tulajdonos játékosnak +40 pénzt jóváír és eseményt naplóz.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a Busz.onCelUtElerve működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Busz.onCelUtElerve(target, state)
    IF target.hasNode("Vegallomas") OR target.hasNode("Vegallomas_1") OR target.hasNode("Vegallomas_2") THEN
        completedTrips := completedTrips + 1
        ownerEntity := state.getTypedEntity(owner, Jatekos)
        IF ownerEntity IS NOT null THEN
            ownerEntity.money := ownerEntity.money + 40
            LogEvent("Busz kor teljesitve: " + name + ", jovairas +40.")
        END IF
    END IF
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{Hokotro}
\begin{class-template-responsibility}
    A takarító menedzser által mozgatott jármű, amely az aktuálisan rászerelt fej segítségével tisztítja az utakat. A hókotró különleges tulajdonsága, hogy fizikailag immunis az akadályokra. 
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Jarmu \baseclass Hokotro
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{-aktivFej: Fej}{Az aktuálisan felszerelt takarítófej. Kezdetben \texttt{SoproFej}.}
    \classitem{-so: int}{A sókészlet mennyisége.}
    \classitem{-kerozin: int}{A kerozinkészlet mennyisége.}
    \classitem{-zuzottko: int}{A zúzottkő készlet mennyisége.}
    \classitem{\#name: String (örökölt)}{A jármű azonosító neve.}
    \classitem{\#owner: String (örökölt)}{A tulajdonos játékos neve.}
    \classitem{\#currentUt: String (örökölt)}{Az aktuális út neve; \texttt{null} esetén telephelyen van.}
    \classitem{\#savIndex: int (örökölt)}{Az aktuális sáv indexe az úton.}
    \classitem{\#disabledTime: int (örökölt)}{A még hátralévő mozgásképtelen körök száma.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-Hokotro(name: String)}{Privát konstruktor. Meghívja a \texttt{Jarmu} konstruktorát, beállítja az alap fejet (\texttt{SoproFej}), majd nullázza a készleteket (\texttt{so := 0}, \texttt{kerozin := 0}, \texttt{zuzottko := 0}).}
    \classitem{+statusLine(state: GameState): String \textit{(Override)}}{Részletes állapotleírást ad: pozíció, aktív fej, készletek és mozgásállapot.}
    \classitem{+getAktivFej(): Fej f}{Getter, amely visszaadja a hókotróra jelenleg felszerelt fejet.}
    \classitem{+setAktivFej(felrakandoFej: Fej): void}{Setter, amely felrakja a hókotróra az új fejet.}
    \classitem{+getSo(): int}{Getter, amely visszaadja a hókotró sókészletét.}
    \classitem{+setSo(so: int): void}{Setter, amely beállítja a hókotró sókészletét.}
    \classitem{+getKerozin(): int}{Getter, amely visszaadja a hókotró kerozinkészletét.}
    \classitem{+setKerozin(kerozin: int): void}{Setter, amely beállítja a hókotró kerozinkészletét.}
    \classitem{+getZuzottko(): int}{Getter, amely visszaadja a hókotró zúzottkő készletét.}
    \classitem{+setZuzottko(zuzottko: int): void}{Setter, amely beállítja a hókotró zúzottkő készletét.}
    %\classitem{+getName(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja a hókotró azonosító nevét.}
    %\classitem{+setName(name: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a hókotró nevének beállítására.}
    %\classitem{+getOwner(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja a hókotró tulajdonosának nevét.}
    %\classitem{+setOwner(owner: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a hókotró tulajdonosának beállítására.}
    %\classitem{+getCurrentUt(): String \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a hókotró éppen melyik úton van.}
    %\classitem{+setCurrentUt(currentUt: String): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a hókotró aktuális útjának beállítására.}
    %\classitem{+getSavIndex(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a hókotró az útnak melyik sávjában van.}
    %\classitem{+setSavIndex(savIndex: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter a hókotró aktuális sáv indexének beállítására.}
    %\classitem{+getDisabledTime(): int \textit{(NamedEntity)}}{Getter, amely visszaadja, hogy a hókotró még hány körig mozgásképtelen.}
    %\classitem{+setDisabledTime(disabledTime: int): void \textit{(NamedEntity)}}{Setter, amivel a hókotró mozgásképtelen körök számát lehet beállítani.}
    \classitem{+renameTo(newName: String): void \textit{(örökölt)}}{Frissíti az objektum nevét.}
    \classitem{+canMove(): boolean \textit{(örökölt)}}{Igazat ad vissza, ha a hókotró mozgásképes (\texttt{disabledTime <= 0}).}
    \classitem{+tickTime(): void \textit{(örökölt)}}{Időfrissítéskor csökkenti a mozgásképtelen időt, ha szükséges.}
    \classitem{+aktualisUt(state: GameState): Ut}{Visszaadja a hókotró aktuális útját. Hibát dob, ha a hókotró nincs úton vagy az út nem létezik.}
    \classitem{+takaritSav(ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void}{A megadott úton és sávon végrehajtja a takarítást az aktív fejjel. Ha nincs aktív fej, alapértelmezett \texttt{SoproFej}-et hoz létre.}
    \classitem{+fejCsere(jatekos: Jatekos, ujFej: FejTipus): void}{Lecseréli az aktív fejet a játékos raktárából. Hibát dob, ha az új fej nincs készleten; a korábbi aktív fejet visszateszi a raktárba.}
    \classitem{+sotoltes(jatekos: Jatekos): void}{A játékostól levonja a sótöltés árát (50), majd \texttt{so := 100}. Hibát dob, ha nincs elég pénz.}
    \classitem{+kerozintoltes(jatekos: Jatekos): void}{A játékostól levonja a kerozintöltés árát (60), majd \texttt{kerozin := 100}. Hibát dob, ha nincs elég pénz.}
    \classitem{+zuzalektoltes(jatekos: Jatekos): void}{A játékostól levonja a zúzaléktöltés árát (40), majd \texttt{zuzottko := 100}. Hibát dob, ha nincs elég pénz.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a Hokotro.sotoltes működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Hokotro.sotoltes(jatekos)
    price := 50
    IF NOT jatekos.canAfford(price) THEN
        THROW IllegalArgumentException("Nincs eleg penz sotolteshez.")
    END IF
    jatekos.charge(price)
    so := 100
END METHOD
\end{verbatim}

\textbf{Pszeudokód a Hokotro.kerozintoltes működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Hokotro.kerozintoltes(jatekos)
    price := 60
    IF NOT jatekos.canAfford(price) THEN
        THROW IllegalArgumentException("Nincs eleg penz kerozintolteshez.")
    END IF
    jatekos.charge(price)
    kerozin := 100
END METHOD
\end{verbatim}

\textbf{Pszeudokód a Hokotro.zuzalektoltes működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Hokotro.zuzalektoltes(jatekos)
    price := 40
    IF NOT jatekos.canAfford(price) THEN
        THROW IllegalArgumentException("Nincs eleg penz zuzalektolteshez.")
    END IF
    jatekos.charge(price)
    zuzottko := 100
END METHOD
\end{verbatim}

\textbf{Pszeudokód a takarítás menetéhez:}
\begin{verbatim}
METHOD Takarit(hokotroNev, savIndex)
    IF hokotro.currentUt IS null THEN
     PRINT "A hokotro nincs uton"
    END IF

    ut := FindUt(hokotro.currentUt)
    sav := ut.GetSav(savIndex)

    IF hokotro.aktivFej IS null THEN
     hokotro.aktivFej := CreateFej(SOPROFEJ)
    END IF

    hokotro.aktivFej.ApplyCleaningEffect(hokotro, sav, ut, savIndex, state)
    LogEvent("A takaritas vegrehajtva")
END METHOD
\end{verbatim}

\textbf{Pszeudokód a hókotró fejének cseréjéhez:}
\begin{verbatim}
METHOD FejCsere(hokotroNev, ujFejTipus)
 IF jatekos NOT atTelephely THEN
  PRINT "Fejcsere csak telephelyen engedelyezett"
 END IF

 ujFej := FindFejInInventory(jatekos, ujFejTipus)
 IF ujFej IS null THEN
  PRINT "A kivant fej nincs a raktarban"
 END IF

 regiFej := hokotro.aktivFej
 hokotro.aktivFej := ujFej
 RemoveFejFromInventory(jatekos, ujFej)
 IF regiFej IS NOT null THEN
  AddFejToInventory(jatekos, regiFej.tipus())
 END IF

 LogEvent("A fejcsere sikeres")
END METHOD
\end{verbatim}


\subsection{Fej}
\begin{class-template-responsibility}
    Absztrakt ősosztály a hókotrókra szerelhető különböző takarítóeszközök számára. Definiálja az egységes takarítási interfészt. 
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{-tipus: FejTipus}{A fej típusa, amely meghatározza a takarítási viselkedést.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{+getTipus(): Fejtipus}{Getter a takarítófej típusának lekérdezéséhez}
    \classitem{+setTipus(tipus: FejTipus): void}{Setter a takarítófej típusának beállítására}
    \classitem{\#Fej(tipus: FejTipus)}{Protected konstruktor. Beállítja a fej típusát.}
    \classitem{+tipus(): FejTipus}{Visszaadja az aktuális fej típusát.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(abstract)}}{Absztrakt metódus. A konkrét fejek ebben adják meg a saját takarítási logikájukat.}
\end{class-template-method}


\subsection{SoproFej}
\begin{class-template-responsibility}
    Az alapértelmezett takarítófej, amely a csapadékot jobbra eső szomszédos sávba tolja át.
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Fej \baseclass SoproFej
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Nincs külön állapota.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-SoproFej()}{Privát konstruktor. A fej típusát \texttt{SOPROFEJ}-re állítja.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(Override)}}{A sávon lévő hó és feltört jég mennyiségét összegyűjti, a sávot lenullázza, majd ha van jobb oldali sáv, oda átteszi az összegyűjtött mennyiséget. Eseményt naplóz.}
\end{class-template-method}
\textbf{Pszeudokód a SoproFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: SoproFej.takaritHatas(h, sav, ut, savIndex, state)
    movedHo := sav.ho + sav.feltortJeg
    sav.ho := 0
    sav.feltortJeg := 0
    
    rightIndex := savIndex + 1
    IF movedHo > 0 AND rightIndex < ut.savSzam() THEN
        rightSav := ut.sav(rightIndex)
        rightSav.ho := rightSav.ho + movedHo
    END IF

    LogEvent("SoproFej takaritas vegrehajtva: " + movedSnow + " ho es feltort jeg attolve a jobb oldali savba, ha letezik.")
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{HanyoFej}
\begin{class-template-responsibility}
    Nagyteljesítményű fej, amely a hókotró nyomvonalából a havat és a feltört jeget a pályáról véglegesen eltávolítja. 
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Fej \baseclass HanyoFej
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Nincs külön állapota.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-HanyoFej()}{Privát konstruktor. A fej típusát \texttt{HANYOFEJ}-re állítja.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(Override)}}{A sávon lévő hó és feltört jég mennyiségét nullázza, majd takarítási eseményt vesz fel.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a HanyoFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: HanyoFej.takaritHatas(h, sav, ut, savIndex, state)
    sav.ho := 0
    sav.feltortJeg := 0
    LogEvent("Hanyofej az ut melle tavolitotta a csapadekot.")
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{JegtoroFej}
\begin{class-template-responsibility}
    A masszív jégpáncél fizikai feltörését végző fej. 
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Fej \baseclass JegtoroFej
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Nincs külön állapota.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-JegtoroFej()}{Privát konstruktor. A fej típusát \texttt{JEGTOROFEJ}-re állítja.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(Override)}}{A jégréteget feltöri, a jégből feltört jégréteget hoz létre, majd ezt hóként kezeli a sávon. Eseményt naplóz.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a JegtoroFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: JegtoroFej.takaritHatas(h, sav, ut, savIndex, state)
    sav.feltortJeg := sav.feltortJeg + sav.jeg
    sav.jeg := 0
    sav.ho := sav.ho + sav.feltortJeg
    sav.feltortJeg := 0
    LogEvent("Jegtorofej feltorte a jeget, ho jellegu retegre valtott.")
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{SoszoroFej}
\begin{class-template-responsibility}
    Só szórásával kémiai úton olvasztja el az akadályokat. Egyszerre egy sávot tud sózni. 
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Fejj \baseclass SoszoroFej
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Nincs külön állapota.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-SoszoroFej()}{Privát konstruktor. A fej típusát \texttt{SOSZOROFEJ}-re állítja.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(Override)}}{10 egység sót fogyaszt, a sáv hó- és jégkészletét lenullázza, majd 3 körre sózott védelmet állít be.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a SoszoroFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: SoszoroFej.takaritHatas(h, sav, ut, savIndex, state)
    IF h.so < 10 THEN
        PRINT "Nincs eleg so a soszorofejhez."
        RETURN
    END IF
    h.so := h.so -10
    sav.jeg := 0
    sav.ho := 0
    sav.saltedRounds := 3
    LogEvent("Soszoro fej aktiv: ho es jeg eltunt, 3 korig vedett a sav.")
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{SarkanyFej}
\begin{class-template-responsibility}
    Prémium takarítófej, amely biokerozint égetve azonnali jég- és hóolvasztást végez és kerozint fogyaszt.  
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Fej \baseclass SarkanyFej
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Nincs külön állapota.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-SarkanyFej()}{Privát konstruktor. A fej típusát \texttt{SARKANYFEJ}-re állítja.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(Override)}}{10 egység kerozint fogyaszt, és a sáv minden csapadékalapú lerakódását eltávolítja.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a SarkanyFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: SoszoroFej.takaritHatas(h, sav, ut, savIndex, state)
    IF h.kerozin < 10 THEN
        PRINT "Nincs eleg kerozin a sarkanyfejhez."
        RETURN
    END IF
    h.kerozin := h.so -10
    sav.jeg := 0
    sav.ho := 0
    sav.feltortJeg := 0
    LogEvent("Sarkanyfej aktiv: azonnali olvasztas vegrehajtva.")
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{ZuzottkoSzoroFej}
\begin{class-template-responsibility}
A    rendkívül veszélyes jégpáncél csúszósságának a megszűntetésére szolgáló fej, amely a sávra szórja a fejben tárolt zúzottkövet. Fontos felelőssége, hogy a sávon lévő csapadékot nem távolítja el.
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-baseclass}
    Fej \baseclass ZuzottkoSzoroFej
\end{class-template-baseclass}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{(nincs saját attribútum)}{Nincs külön állapota.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-ZuzottkoSzoroFej()}{Privát konstruktor. A fej típusát \texttt{ZUZOTTKOSZOROFEJ}-re állítja.}
    \classitem{+takaritHatas(h: Hokotro, sav: Sav, ut: Ut, savIndex: int, state: GameState): void \textit{(Override)}}{10 egység zúzottkövet fogyaszt, majd 3 körre csúszásvédelmet állít be a sávra.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a ZuzottkoSzoroFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: ZuzottkoSzoroFej.takaritHatas(h, sav, ut, savIndex, state)
    IF h.zuzottko < 10 THEN
        PRINT "Nincs eleg zuzottko a zuzottkoszorofejhez."
        RETURN
    END IF
    h.zuzottko := h.zuzottko -10
    sav.grittedRounds := 3
    LogEvent("Zuzottko kiszorva: csuszasveszely csokkent 3 korre.")
END METHOD
\end{verbatim}

\subsection{Ut}
\begin{class-template-responsibility}
    Az úthálózat egy élét (szakaszát) reprezentáló osztály, amely összeköt két csomópontot. Tartalmazza az úton kialakított sávokat, tárolja az út típusát (normál, híd, alagút) és hosszát. Felelős az irányítással kapcsolatos alapvető gráf-információk szolgáltatásáért (pl. egyik végpont alapján a másik megállapítása), valamint a rajta lévő sávok összefogásáért.
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{-name: String}{Az út egyedi azonosítója (neve).}
    \classitem{-nodeA: String}{Az utat határoló egyik csomópont neve.}
    \classitem{-nodeB: String}{Az utat határoló másik csomópont neve.}
    \classitem{-length: int}{Az út hossza.}
    \classitem{-type: UtTipus}{Az út típusa (\texttt{NORMAL}, \texttt{HID}, \texttt{ALAGUT}).}
    \classitem{-savok: \texttt{List<Sav>}}{Az úthoz tartozó sávok listája, melyek az akadályokat, lerakódásokat tárolják.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-Ut(name: String, nodeA: String, nodeB: String, length: int, type: UtTipus, savSzam: int)}{Privát konstruktor, inicializálja az utat és létrehozza a megadott számú sávot.}
    \classitem{+getName(): String}{Getter, az út azonosító nevét adja vissza.}
    \classitem{+setName(newName: String): void}{Setter, amellyel az út azonosító nevét lehet beállítani.}
    \classitem{+getNodes(): \texttt{List<String>}}{Visszaadja az út végpontjainak listáját.}
    \classitem{+setNodes(nodeA: String, nodeB: String): void}{Setter, amellyel az út végpontjait lehet beállítani.}
    \classitem{+getLength(): int}{Getter, amely visszaadja az út hosszát.}
    \classitem{+setLength(length: int): void}{Setter, amellyel az út hosszát lehet beállítani.}
    \classitem{+getType(): UtTipus}{Getter, amely visszaadja az út típusát.}
    \classitem{+setType(type: UtTipus): void}{Setter, amellyel az út típusát lehet beállítani.}
    \classitem{+getSavok(): \texttt{List<Sav>}}{Getter, az úthoz tartozó sávok lekérdezésére.}
    \classitem{+setSavok(savok: \texttt{List<Sav>}): void}{Setter, amellyel az úthoz tartozó sávok listáját lehet beállítani.}
    \classitem{+renameTo(newName: String): void}{Segítségével megváltoztatható az út azonosítója a megfelelő esemény hatására.}
    \classitem{+hasNode(node: String): boolean}{Ellenőrzi és visszaadja, hogy a paraméterként kapott csomópont az út valamelyik végpontja-e.}
    \classitem{+opposite(node: String): String}{Visszaadja az út másik végpontját a paraméterként kapott (ismert) végponthoz képest, vagy \texttt{null}-t, ha az út nem tartalmazza a megadott végpontot.}
    \classitem{+savSzam(): int}{Visszaadja az úthoz tartozó sávok darabszámát.}
    \classitem{+sav(idx: int): Sav}{Visszaadja az úthoz tartozó felparaméterezett, adott sávindexeddel rendelkező sávot.}
    \classitem{+sumHo(): int}{Összeadja az út összes sávjában található hó mennyiségét, és visszaadja az eredményt.}
    \classitem{+alkalmazHofall(): int}{Minden sávon alkalmaz egy havazási lépést (alagút-védelem figyelembevételével), majd visszaadja a hó mennyiségének nettó növekményét (\texttt{after - before}).}
    \classitem{+describeCompact(): String}{Tömör, olvasható állapotleírást biztosít a konzolos kimenetre az útról, szomszédairól és sávjairól.}
\end{class-template-method}

\subsection{Sav}
\begin{class-template-responsibility}
    Egy út (Ut) adott sávját reprezentáló osztály. Felelős az adott sávon történő időjárás okozta lerakódások (hó, jég, feltört jég) tárolásáért, valamint a takarítási védelem (sózás, zúzottkő) hátralévő idejének nyilvántartásáért. Ő kezeli a hóesés hatásait és a védelem körönkénti csökkenését (idő telése).
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{-index: int}{A sáv indexe (azonosítója) a befogadó úton belül.}
    \classitem{-snow: int}{A sávon felgyülemlett hó aktuális mennyisége.}
    \classitem{-ice: int}{A sávon lévő jég aktuális mennyisége.}
    \classitem{-brokenIce: int}{A sávon lévő, jégtörő fejjel már feltört jég mennyisége.}
    \classitem{-saltedRounds: int}{A hátralévő körök száma, ameddig a sáv sózva van (ezalatt a ráhulló hó/jég elolvad).}
    \classitem{-grittedRounds: int}{A hátralévő körök száma, ameddig a sáv zúzottkővel szórt (csökkenti a csúszásveszélyt).}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{-Sav(index: int)}{Privát konstruktor. Beállítja a sáv indexét, a lerakódásokat és a védelmeket alapesetben nullára inicializálva.}
    \classitem{+getIndex(): int}{Getter, amely visszaadja a sáv indexét.}
    \classitem{+setIndex(index: int): void}{Setter, amellyel a sáv indexét lehet beállítani.}
    \classitem{+getSnow(): int}{Getter, amely visszaadja a sávon lévő hó mennyiségét.}
    \classitem{+setSnow(snow: int): void}{Setter, amellyel a sávon lévő hó mennyiségét lehet beállítani.}
    \classitem{+getIce(): int}{Getter, amely visszaadja a sávon lévő jég mennyiségét.}
    \classitem{+setIce(ice: int): void}{Setter, amellyel a sávon lévő jég mennyiségét lehet beállítani.}
    \classitem{+getBrokenIce(): int}{Getter, amely visszaadja a sávon lévő feltört jég mennyiségét.}
    \classitem{+setBrokenIce(brokenIce: int): void}{Setter, amellyel a sávon lévő feltört jég mennyiségét lehet beállítani.}
    \classitem{+getSaltedRounds(): int}{Getter, amely visszaadja, hogy a sáv még hány körig lesz sózott.}
    \classitem{+setSaltedRounds(saltedRounds: int): void}{Setter, amellyel a sáv sózott állapotból hátralévő körök számát lehet beállítani.}
    \classitem{+getGrittedRounds(): int}{Getter, amely visszaadja, hogy a sáv még hány körig lesz zúzottkővel szórt.}
    \classitem{+setGrittedRounds(grittedRounds: int): void}{Setter, amellyel a sáv zúzottkővel szórt állapotból hátralévő körök számát lehet beállítani.}
    \classitem{+applyDeposit(type: DepositType, value: int): void}{Célzottan helyez el a sávon különböző típusú lerakódásokat (\texttt{HO}, \texttt{JEG}, \texttt{SO}, \texttt{ZUZALEK}, \texttt{FELTORTJEG}) a megadott mennyiségben vagy értéken.}
    \classitem{+snowingOneUnit(protectedByTunnel: boolean): void}{Egy egységnyi havat próbál a sávhoz adni havazás esemény esetén, figyelembe véve, hogy az út alagútban van-e (védve a havazástól), vagy éppen sózva van-e a sáv.}
    \classitem{+tickTime(): void}{Körléptetés. Eggyel csökkenti a sózott és a zúzottköves állapotból hátralévő körök számát, ha azok nagyobbak nullánál.}
    \classitem{+describeCompact(): String}{Tömör, kifejező karakteres leírást nyújt a sáv indexéről, hószintjéről, jégszintjéről és egyedi flaggel a sózottságáról a konzolos kimenet számára.}
\end{class-template-method}

\subsection{Jatekos}
\begin{class-template-responsibility}
    A menedzser-játékosokat reprezentáló osztály, amely kezeli a pénzügyeket, járműlistát és fejraktárt. Refaktor után ide került a vásárlási logika egy része.
\end{class-template-responsibility}
\begin{class-template-attribute}
    \classitem{\#name: String}{A játékos neve/azonosítója.}
    \classitem{\#money: int}{A játékos aktuális pénze.}
    \classitem{\#vehicles: \texttt{List<String>}}{A játékoshoz tartozó járművek neveinek listája.}
    \classitem{\#inventory: \texttt{List<FejTipus>}}{A játékos raktárában elérhető fejtípusok listája.}
\end{class-template-attribute}
\begin{class-template-method}
    \classitem{+getName(): String}{Getter, amely visszaadja a játékos nevét.}
    \classitem{+setName(name: String): void}{Setter a játékos nevének beállítására.}
    \classitem{+getMoney(): int}{Getter, amely visszaadja a játékos aktuális vagyonát.}
    \classitem{+setMoney(money: int): void}{Setter a játékos pénzének beállítására.}
    \classitem{+getVehicles(): \texttt{List<String>}}{Getter, amely visszaadja a játékos járműveinek listáját.}
    \classitem{+setVehicles(vehicles: \texttt{List<String>}): void}{Setter a játékos járműlistájának beállítására.}
    \classitem{+getInventory(): \texttt{List<FejTipus>}}{Getter, amely visszaadja a játékos raktárában elérhető fejtípusok listáját.}
    \classitem{+setInventory(inventory: \texttt{List<FejTipus>}): void}{Setter a játékos raktárában elérhető fejtípusok listájának beállítására.}
    \classitem{+vasarolHokotro(hokotroNev: String): Hokotro}{Levásárolja a hókotró árát (300), létrehozza az új hókotrót, hozzárendeli a tulajdonost és a játékos járműlistájához adja. Hibát dob, ha nincs elég pénz.}
    \classitem{+vasarolFej(fejTipus: FejTipus): void}{Levásárolja a fej árát (80), majd a választott fejtípust hozzáadja a játékos raktárához. Hibát dob, ha nincs elég pénz.}
\end{class-template-method}

\textbf{Pszeudokód a Jatekos vasarolHokotro működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Jatekos.vasarolHokotro(hokotroNev)
    price := 300
    IF money < price THEN
        PRINT "Nincs eleg penz a hokotro vasarlasahoz."
        RETURN null
    END IF
    money := money - price
    h.zuzottko := h.zuzottko -10
    Hoktro newHoktro := CreateHoktro(hokotroNev)
    newHoktro.setOwner(name)
    vehicles.add(hokotroNev)
    return newHoktro
END METHOD
\end{verbatim}

\textbf{Pszeudokód a Jatekos.vasarolFej működéséhez:}
\begin{verbatim}
METHOD: Jatekos.vasarolFej(fejTipus)
    price := 80
    IF NOT canAfford(price) THEN
        THROW IllegalArgumentException("Nincs eleg penz a fej vasarlashoz.")
    END IF
    charge(price)
    addFejToInventory(fejTipus)
END METHOD
\end{verbatim}

\section{A tesztek részletes tervei, leírásuk a teszt nyelvén}

\subsection{Hókotró fejének cseréje - Sikeres}
\begin{test-case-description}
    A Takarító játékos a telephelyen tartózkodva lecseréli a hókotrója jelenlegi fejét egy másikra, amely elérhető a raktárban.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A fejcsere metódusainak (TakaritoManager, Hokotro) helyes lefutását és a régi, valamint új Fej objektumkapcsolatok frissülését teszteli.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 500
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
fejcsere kotro_01 SarkanyFej
allapot kotro_01
allapot takarito1
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 500
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SARKANYFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> SARKANYFEJ
Hokotro kotro_01 | Poz:Telephely | Fej:SARKANYFEJ | Keszletek:[So:0, Kerozin:0, Zuzottko:0] | Allapot:Aktiv
OK: Allapot lekerdezes kesz: kotro_01
TakaritoJatekos takarito1 | Penz:420 | Jarmuvek:[kotro_01] | Raktar:[SOPROFEJ]
OK: Allapot lekerdezes kesz: takarito1
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 9
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Hókotró fejének cseréje - Sikertelen (Nincs telephelyen)}
\begin{test-case-description}
    A játékos a város egy normál útszakaszán próbál meg fejet cserélni a hókotróján.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Annak ellenőrzése, hogy a rendszer elutasítja a cserét, mivel a művelet kizárólag a Telephely csomóponton hajtható végre.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 500
utletrehoz Fo_ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
kivalaszt kotro_01
lepes Fo_ut 0
fejcsere kotro_01 SarkanyFej
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 500
OK: Ut letrehozva: Fo_ut (1 sav).
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SARKANYFEJ, levonas: 80
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Fo_ut' 0. savjaba lepett.
ERROR: Fejcsere csak telephelyen engedelyezett.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Új hókotró vásárlása - Sikeres}
\begin{test-case-description}
    A Takarító menedzser a telephelyen állva új hókotrót vásárol, és rendelkezik a vásárláshoz szükséges elegendő pénzzel.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A vásárlási feltételek ellenőrzése, a pénzlevonás, és a TakaritoManager járműlistájának bővülésének validálása.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 300
hokotrovasarlas kotro_01
allapot takarito1
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 300
OK: Hokotro vasarlas sikeres: kotro_01. Penz levonva: 300
TakaritoJatekos takarito1 | Penz:0 | Jarmuvek:[kotro_01] | Raktar:[]
OK: Allapot lekerdezes kesz: takarito1
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 6
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Új hókotró vásárlása - Sikertelen (Nincs elég pénz)}
\begin{test-case-description}
    A menedzser a telephelyen próbál hókotrót vásárolni, de a kasszában nincs meg a fedezet.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Validálja, hogy a vagyon nem megy mínuszba, és a flotta nem bővül járművel fedezet hiányában.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 299
hokotrovasarlas kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 299
ERROR: Nincs eleg penz. Szukseges: 300
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 5
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Új hókotró vásárlása - Sikertelen (Nincs telephelyen)}
\begin{test-case-description}
    A menedzser egy útszakaszon tartózkodik, és elegendő pénz birtokában próbál hókotrót vásárolni.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Ellenőrzi, hogy a helyszíni feltétel hiányában a vásárlás meghiúsul.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Fo_ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Fo_ut 0
kivalaszt takarito1
hokotrovasarlas kotro_02
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Fo_ut (1 sav).
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Fo_ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
ERROR: A jatekos nem telephelyen van.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Új fej vásárlása - Sikeres}
\begin{test-case-description}
    A menedzser egy speciális takarítófejet vásárol a telephelyen, elegendő pénzből.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A fejvásárlás menetének, a készletkezelésnek (a fej a raktárba kerül) és a pénzkövetésnek az ellenőrzése.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 100
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
allapot takarito1
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 100
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SARKANYFEJ, levonas: 80
TakaritoJatekos takarito1 | Penz:20 | Jarmuvek:[kotro_01] | Raktar:[SARKANYFEJ]
OK: Allapot lekerdezes kesz: takarito1
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 7
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Új fej vásárlása - Sikertelen (Nincs elég pénz)}
\begin{test-case-description}
    A menedzser a telephelyen próbál meg fejet vásárolni, de nincs rá elég pénze.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A tranzakció sikertelen lefutásának ellenőrzése, a raktárkészlet változatlanságának validálása.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 50
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 50
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
ERROR: Nincs eleg penz a fej vasarlashoz.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 6
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Új fej vásárlása - Sikertelen (Nincs telephelyen)}
\begin{test-case-description}
    A menedzser nem telephelyen állva próbál takarítófejet venni a raktárába.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A tranzakció elutasításának ellenőrzése a helyszín miatt.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Fo_ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Fo_ut 0
kivalaszt takarito1
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Fo_ut (1 sav).
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Fo_ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
ERROR: Fejvasarlas csak telephelyen engedelyezett.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Fogyóeszköz töltése - Só (Sikeres)}
\begin{test-case-description}
    A játékos a telephelyen sót tölt a hókotróra szerelt sószóró fejbe.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A sótöltés logikájának, a készletváltozásnak és a SoszoroFej belső állapotfrissítésének ellenőrzése.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 100
letrehoz Hokotro kotro_01
sotoltes kotro_01
allapot kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 100
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: 'kotro_01' sokeszlete feltoltve. Penz levonva: 50
Hokotro kotro_01 | Poz:Telephely | Fej:SOPROFEJ | Keszletek:[So:100, Kerozin:0, Zuzottko:0] | Allapot:Aktiv
OK: Allapot lekerdezes kesz: kotro_01
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 7
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Fogyóeszköz töltése - Só (Sikertelen, nincs telephelyen)}
\begin{test-case-description}
    A játékos útközben, a várost járva próbál sót tölteni a sószóró fejbe.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Az akció blokkolásának ellenőrzése helyszíni megkötés miatt.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Fo_ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Fo_ut 0
kivalaszt takarito1
sotoltes kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Fo_ut (1 sav).
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Fo_ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
ERROR: Sotoltes csak telephelyen engedelyezett.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Fogyóeszköz töltése - Biokerozin (Sikeres)}
\begin{test-case-description}
    A játékos a telephelyen biokerozint tölt a sárkány fejbe.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A kerozin feltöltésének és a SarkanyFej kapacitásnövekedésének validálása.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 100
letrehoz Hokotro kotro_01
kerozintoltes kotro_01
allapot kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 100
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: 'kotro_01' kerozinkeszlete feltoltve. Penz levonva: 60
Hokotro kotro_01 | Poz:Telephely | Fej:SOPROFEJ | Keszletek:[So:0, Kerozin:100, Zuzottko:0] | Allapot:Aktiv
OK: Allapot lekerdezes kesz: kotro_01
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 7
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Fogyóeszköz töltése - Biokerozin (Sikertelen, nincs telephelyen)}
\begin{test-case-description}
    A játékos munka közben próbál biokerozint vételezni a sárkány fejbe.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A művelet meghiúsulásának ellenőrzése.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Fo_ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Fo_ut 0
kivalaszt takarito1
kerozintoltes kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Fo_ut (1 sav).
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Fo_ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
ERROR: Kerozintoltes csak telephelyen engedelyezett.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Fogyóeszköz töltése - Zúzottkő (Sikeres)}
\begin{test-case-description}
    A játékos a telephelyen zúzottkövet tölt a zúzottkőszóró fejbe.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A ZuzottkoszoroFej belső készletének sikeres feltöltésének tesztelése.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 100
letrehoz Hokotro kotro_01
zuzalektoltes kotro_01
allapot kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 100
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: 'kotro_01' zuzalekkeszlete feltoltve. Penz levonva: 40
Hokotro kotro_01 | Poz:Telephely | Fej:SOPROFEJ | Keszletek:[So:0, Kerozin:0, Zuzottko:100] | Allapot:Aktiv
OK: Allapot lekerdezes kesz: kotro_01
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 7
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Fogyóeszköz töltése - Zúzottkő (Sikertelen, nincs telephelyen)}
\begin{test-case-description}
    A játékos útszakaszon próbálja feltölteni a zúzottkőszóró fejét.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A művelet meghiúsulásának validálása.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Fo_ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Fo_ut 0
kivalaszt takarito1
zuzalektoltes kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Fo_ut (1 sav).
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Fo_ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
ERROR: Zuzalektoltes csak telephelyen engedelyezett.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Busz mozgása - Végállomás elérése (Sikeres kör)}
\begin{test-case-description}
    A Buszsofőr egy buszt egy olyan csomópontra léptet, amely a busz útvonalának végállomása.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A Busz és a BuszsoforManager tesztelése: ellenőrzi a körtelesítés regisztrációját és a bevétel jóváírását.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz BuszosJatekos sofor1
kivalaszt sofor1
penz sofor1 100
utletrehoz Ut_Veg Vegallomas Csomopont_A 10 normal 1
letrehoz Busz bkv_01
kivalaszt bkv_01
lepes Ut_Veg 0
allapot sofor1
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: BuszosJatekos sofor1
OK: 'sofor1' egyenlege beallitva: 100
OK: Ut letrehozva: Ut_Veg (1 sav).
OK: Busz 'bkv_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Busz bkv_01
[ESEMENY] Busz kor teljesitve: bkv_01, jovairas +40.
OK: 'bkv_01' a(z) 'Ut_Veg' 0. savjaba lepett.
BuszosJatekos sofor1 | Penz:140 | Jarmuvek:[bkv_01] | Raktar:[]
OK: Allapot lekerdezes kesz: sofor1
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 9
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Busz mozgása - Köztes csomópont (Nincs körtelesítés)}
\begin{test-case-description}
    A buszsofőr egy buszt mozgat, de a cél egy normál útszakasz vagy köztes csomópont.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Validálja, hogy köztes lépés esetén a rendszer nem regisztrál teljesített kört és nem ad pénzjutalmat.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz BuszosJatekos sofor1
kivalaszt sofor1
penz sofor1 100
utletrehoz Ut_Koztes Csomopont_A Csomopont_B 10 normal 1
letrehoz Busz bkv_01
kivalaszt bkv_01
lepes Ut_Koztes 0
allapot sofor1
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: BuszosJatekos sofor1
OK: 'sofor1' egyenlege beallitva: 100
OK: Ut letrehozva: Ut_Koztes (1 sav).
OK: Busz 'bkv_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Busz bkv_01
OK: 'bkv_01' a(z) 'Ut_Koztes' 0. savjaba lepett.
BuszosJatekos sofor1 | Penz:100 | Jarmuvek:[bkv_01] | Raktar:[]
OK: Allapot lekerdezes kesz: sofor1
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 9
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Jármű elakadása magas hóban (Sikertelen haladás)}
\begin{test-case-description}
    Egy jármű egy olyan sávra lépne, ahol a hó vastagsága mozgást akadályozó szintű.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A normál Jarmu osztályok lépésének blokkolásának tesztelése a Sav magas csapadékszintje miatt.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz BuszosJatekos sofor1
kivalaszt sofor1
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 20
letrehoz Busz bkv_01
kivalaszt bkv_01
lepes Havas_Ut 0
allapot bkv_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: BuszosJatekos sofor1
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Busz 'bkv_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Busz bkv_01
ERROR: A sav jarhatatlan a magas ho miatt, a lepes meghiusult.
Busz bkv_01 | Poz:Telephely | Allapot:Aktiv
OK: Allapot lekerdezes kesz: bkv_01
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 9
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Hókotró mozgatása (Sikeres haladás extrém időben is)}
\begin{test-case-description}
    A Takarító játékos hókotróját egy vastag hóréteggel vagy jégpáncéllal borított sávra irányítja.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A Hokotro környezeti hatásokkal szembeni immunitásának ellenőrzése: a jármű akadálytalanul halad tovább.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 10
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Jeges_Ut 0
allapot kotro_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
Hokotro kotro_01 | Poz:Jeges_Ut, 0 | Fej:SOPROFEJ | Keszletek:[So:0, Kerozin:0, Zuzottko:0] | Allapot:Aktiv
OK: Allapot lekerdezes kesz: kotro_01
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 9
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Jármű megcsúszása jeges úton (Baleset)}
\begin{test-case-description}
    Egy normál jármű jégpáncélos sávon halad át, ahol a baleseti ráta alapján megcsúszás következik be.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A balesetkalkuláció és az ütközési logika tesztelése: a jármű baleseti állapotba kerülésének validálása.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
nehezseg hard
letrehoz BuszosJatekos sofor1
kivalaszt sofor1
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 15
letrehoz Busz bkv_01
kivalaszt bkv_01
lepes Jeges_Ut 0
allapot bkv_01
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: Nehezseg beallitva: hard
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: BuszosJatekos sofor1
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: Busz 'bkv_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Busz bkv_01
[ESEMENY] bkv_01 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'bkv_01' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
Busz bkv_01 | Poz:Jeges_Ut, 0 | Allapot:Baleset(2 kor)
OK: Allapot lekerdezes kesz: bkv_01
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Autó áthaladása és jéggé tömörülés}
\begin{test-case-description}
    Egy önműködő NPC autó áthalad egy havas sávon.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A Sav.autoAthalad() metódus tesztelése: validálja, hogy a hó a jármű súlya alatt Jegpancella tömörül.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz BuszosJatekos sofor1
kivalaszt sofor1
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
letrehoz Auto a1
letrehoz Auto a2
letrehoz Auto a3
letrehoz Auto a4
letrehoz Auto a5
kivalaszt a1
lepes Havas_Ut 0
kivalaszt a2
lepes Havas_Ut 0
kivalaszt a3
lepes Havas_Ut 0
kivalaszt a4
lepes Havas_Ut 0
kivalaszt a5
lepes Havas_Ut 0
allapot Havas_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: BuszosJatekos sofor1
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Auto 'a1' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a2' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a3' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a4' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a5' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Auto a1
OK: 'a1' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a2
OK: 'a2' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a3
OK: 'a3' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a4
OK: 'a4' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a5
[ESEMENY] Havas_Ut 0. savjan a ho jegpancella tomorodott a forgalom miatt.
OK: 'a5' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
Ut Havas_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:5, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Havas_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 21
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Sárkány fej működése - Sikeres olvasztás}
\begin{test-case-description}
    A sárkány fejjel felszerelt hókotró áthalad egy havas/jeges sávon, és van elég biokerozinja.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Az azonnali hó- és jégolvasztó hatás, valamint a kerozinkészlet csökkenésének ellenőrzése.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
lerakodas Havas_Ut 0 Jeg 2
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
fejcsere kotro_01 SarkanyFej
kerozintoltes kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Havas_Ut 0
takarit kotro_01 0
allapot Havas_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> JEG
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SARKANYFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> SARKANYFEJ
OK: 'kotro_01' kerozinkeszlete feltoltve. Penz levonva: 60
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Sarkanyfej aktiv: azonnali olvasztas vegrehajtva.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Havas_Ut 0. savon.
Ut Havas_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Havas_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 15
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Sárkány fej működése - Sikertelen (Kifogyott kerozin)}
\begin{test-case-description}
    A sárkány fej áthalad a csapadékos sávon, de az üzemanyagtartálya üres.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Ellenőrzi, hogy a fej kerozin hiányában nem olvasztja el a csapadékot, a sáv állapota változatlan marad.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SarkanyFej
fejcsere kotro_01 SarkanyFej
kivalaszt kotro_01
lepes Havas_Ut 0
takarit kotro_01 0
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SARKANYFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> SARKANYFEJ
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
ERROR: Nincs eleg kerozin a sarkanyfejhez.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 12
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Sószóró fej működése - Sikeres szórás}
\begin{test-case-description}
    A sószóró fej áthalad a sávon, van elég sója, így kiszórja azt.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A só kihelyezésének, a meglévő hó olvasztásának és az útburkolat ideiglenes tisztántartásának validálása.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SoszoroFej
fejcsere kotro_01 SoszoroFej
sotoltes kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Havas_Ut 0
takarit kotro_01 0
allapot Havas_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SOSZOROFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> SOSZOROFEJ
OK: 'kotro_01' sokeszlete feltoltve. Penz levonva: 50
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Soszoro fej aktiv: ho es jeg eltunt, 3 korig vedett a sav.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Havas_Ut 0. savon.
Ut Havas_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:0, Sozott:I)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Havas_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 15
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Sószóró fej működése - Sikertelen (Kifogyott só)}
\begin{test-case-description}
    A sószóró fej áthalad az úton, de nincs benne só.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Ellenőrzi, hogy a sáv állapota változatlan marad és nem jön létre sózott réteg.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SoszoroFej
fejcsere kotro_01 SoszoroFej
kivalaszt kotro_01
lepes Havas_Ut 0
takarit kotro_01 0
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SOSZOROFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> SOSZOROFEJ
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
ERROR: Nincs eleg so a soszorofejhez.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 12
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Zúzottkőszóró fej működése - Sikeres szórás}
\begin{test-case-description}
    A hókotró zúzottkőszóró fejjel halad a jeges úton, és van készlete, amit kiszór.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Az új ZuzottkoszoroFej tesztelése: a fogyóeszköz csökken, és az adott sávon csökken a baleseti ráta.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 ZuzottkoSzoroFej
fejcsere kotro_01 ZuzottkoSzoroFej
zuzalektoltes kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Jeges_Ut 0
takarit kotro_01 0
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: ZUZOTTKOSZOROFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> ZUZOTTKOSZOROFEJ
OK: 'kotro_01' zuzalekkeszlete feltoltve. Penz levonva: 40
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Zuzottko kiszorva: csuszasveszely csokkent 3 korre.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Jeges_Ut 0. savon.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 14
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Zúzottkőszóró fej működése - Sikertelen (Kifogyott kő)}
\begin{test-case-description}
    A zúzottkőszóró fej halad, de üres a tartálya.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Validálja, hogy nem történik kőszórás, és a sáv csúszásveszélye nem csökken.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 ZuzottkoSzoroFej
fejcsere kotro_01 ZuzottkoSzoroFej
kivalaszt kotro_01
lepes Jeges_Ut 0
takarit kotro_01 0
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: ZUZOTTKOSZOROFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> ZUZOTTKOSZOROFEJ
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
ERROR: Nincs eleg zuzottko a zuzottkoszorofejhez.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 12
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Söprő fej működése - Normál takarítás}
\begin{test-case-description}
    A söprő fejjel haladó hókotró a csapadékot a menetirány szerinti jobbra lévő sávba tolja át.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A SoproFej és a Sav szomszédsági relációinak validálása: az aktuális sáv megtisztul, a szomszédoson nő a csapadék.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
utletrehoz Szeles_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 2
lerakodas Szeles_Ut 0 Ho 5
letrehoz Hokotro kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Szeles_Ut 0
takarit kotro_01 0
allapot Szeles_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: Ut letrehozva: Szeles_Ut (2 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Szeles_Ut sav 0 -> HO
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Szeles_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Soprofej atterelte a csapadekot.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Szeles_Ut 0. savon.
Ut Szeles_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:0, Sozott:N)], [Sav1(Ho:5, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Szeles_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 10
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Jégtörő fej működése - Jégzúzás}
\begin{test-case-description}
    A jégtörő fejjel felszerelt jármű szilárd jégpáncéllal borított sávon halad át.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Annak ellenőrzése, hogy a JegtoroFej a szilárd jeget feltört jéggé alakítja, de fizikailag az úton hagyja.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 JegtoroFej
fejcsere kotro_01 JegtoroFej
kivalaszt kotro_01
lepes Jeges_Ut 0
takarit kotro_01 0
allapot Jeges_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: JEGTOROFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> JEGTOROFEJ
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Jegtorofej feltorte a jeget, ho jellegu retegre valtott.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Jeges_Ut 0. savon.
Ut Jeges_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:5, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Jeges_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 13
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Hányó fej működése - Teljes tisztítás}
\begin{test-case-description}
    A nagyteljesítményű hányó fej áthalad egy csapadékos sávon.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Validálja, hogy a HanyoFej az úttól messzire repíti a havat, így az aktuális sáv teljesen mentesül a csapadéktól.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 HanyoFej
fejcsere kotro_01 HanyoFej
kivalaszt kotro_01
lepes Havas_Ut 0
takarit kotro_01 0
allapot Havas_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: HANYOFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> HANYOFEJ
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Hanyofej az ut melle tavolitotta a csapadekot.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Havas_Ut 0. savon.
Ut Havas_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Havas_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 13
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Havazás szimulációja - Úton és hídon}
\begin{test-case-description}
    Az Uthalozat globális havazást szimulál, amely érinti a nyílt útszakaszokat és a hidakat.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A folyamatos hógyarapodás ellenőrzése ezeken a UtTipus elemeken.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
utletrehoz Normal_Ut Csomopont_A Csomopont_B 10 normal 1
utletrehoz Hid_Ut Csomopont_B Csomopont_C 10 hid 1
havazas
allapot Normal_Ut
allapot Hid_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: Ut letrehozva: Normal_Ut (1 sav).
OK: Ut letrehozva: Hid_Ut (1 sav).
OK: Havazas szimulacio elinditva.
[ESEMENY] Normal_Ut savjain a ho +1 egyseggel nott.
[ESEMENY] Hid_Ut savjain a ho +1 egyseggel nott.
Ut Normal_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Csomopont_A, Csomopont_B] | Savok: [Sav0(Ho:1, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Normal_Ut
Ut Hid_Ut (HID) | Szomszedok:[Csomopont_B, Csomopont_C] | Savok: [Sav0(Ho:1, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Hid_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 6
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Havazás szimulációja - Alagútban}
\begin{test-case-description}
    A globális havazás lefutása során ellenőrizzük az alagút típusú csomópontokat.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    Validálja, hogy az alagút védett a csapadéktól, így ott nem nő a hóréteg vastagsága.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
utletrehoz Alagut_Ut Csomopont_A Csomopont_B 10 alagut 1
havazas
allapot Alagut_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: Ut letrehozva: Alagut_Ut (1 sav).
OK: Havazas szimulacio elinditva.
[ESEMENY] Alagut_Ut savjain nem valtozott a horetag.
Ut Alagut_Ut (ALAGUT) | Szomszedok:[Csomopont_A, Csomopont_B] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:0, Sozott:N)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Alagut_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 4
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Leszórt só hatása (Olvadási idő működése)}
\begin{test-case-description}
    Körök telnek el egy korábban már sózott útszakaszon.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A Sav állapotgépének tesztelése: a só megakadályozza a hó megmaradását.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz TakaritoJatekos takarito1
kivalaszt takarito1
penz takarito1 1000
utletrehoz Havas_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Havas_Ut 0 Ho 5
letrehoz Hokotro kotro_01
fejvasarlas kotro_01 SoszoroFej
fejcsere kotro_01 SoszoroFej
sotoltes kotro_01
kivalaszt kotro_01
lepes Havas_Ut 0
takarit kotro_01 0
wait
havazas
allapot Havas_Ut
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: TakaritoJatekos 'takarito1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: TakaritoJatekos takarito1
OK: 'takarito1' egyenlege beallitva: 1000
OK: Ut letrehozva: Havas_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Havas_Ut sav 0 -> HO
OK: Hokotro 'kotro_01' sikeresen letrehozva.
OK: Fejvasarlas sikeres: SOSZOROFEJ, levonas: 80
OK: Fejcsere sikeres: kotro_01 -> SOSZOROFEJ
OK: 'kotro_01' sokeszlete feltoltve. Penz levonva: 50
OK: Kivalasztva: Hokotro kotro_01
OK: 'kotro_01' a(z) 'Havas_Ut' 0. savjaba lepett.
[ESEMENY] Soszoro fej aktiv: ho es jeg eltunt, 3 korig vedett a sav.
OK: 'kotro_01' takaritasa lefutott a(z) Havas_Ut 0. savon.
OK: Varakozas vegrehajtva: jelenlegi jatekos
OK: Havazas szimulacio elinditva.
[ESEMENY] Havas_Ut savjain nem valtozott a horetag.
Ut Havas_Ut (NORMAL) | Szomszedok:[Telephely_1, Csomopont_A] | Savok: [Sav0(Ho:0, Jeg:0, Sozott:I)]
OK: Allapot lekerdezes kesz: Havas_Ut
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 16
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Játék vége - Kijárási tilalom (Vereség)}
\begin{test-case-description}
    A folyamatos játék során a jeges utakon történő balesetek száma elér egy kritikus határértéket.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A vereséget kiváltó esemény (balesetszámláló) helyes detektálásának tesztelése.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 100
letrehoz BuszosJatekos sofor1
letrehoz Auto a1
letrehoz Auto a2
letrehoz Auto a3
letrehoz Auto a4
letrehoz Auto a5
kivalaszt a1
lepes Jeges_Ut 0
kivalaszt a2
lepes Jeges_Ut 0
kivalaszt a3
lepes Jeges_Ut 0
kivalaszt a4
lepes Jeges_Ut 0
kivalaszt a5
lepes Jeges_Ut 0
havazas
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a1' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a2' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a3' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a4' sikeresen letrehozva.
OK: Auto 'a5' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Auto a1
[ESEMENY] a1 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'a1' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a2
[ESEMENY] a2 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'a2' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a3
[ESEMENY] a3 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'a3' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a4
[ESEMENY] a4 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'a4' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Kivalasztva: Auto a5
[ESEMENY] a5 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'a5' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Havazas szimulacio elinditva.
[ESEMENY] Jeges_Ut savjain a ho +1 egyseggel nott.
[ESEMENY] JATEK VEGE: kijarasi tilalom, kritikus balesetszam.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 20
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\subsection{Játék vége - Buszok elakadtak (Vereség)}
\begin{test-case-description}
    A nagy hó miatt a város összes busza mozgásképtelenné (elakadttá) válik.
\end{test-case-description}
\begin{test-case-function}
    A játék végét hajtó alternatív logika ellenőrzése: a rendszer észleli a teljes forgalmi blokádot.
\end{test-case-function}
\begin{test-case-input}
\begin{verbatim}
letrehoz BuszosJatekos sofor1
kivalaszt sofor1
utletrehoz Jeges_Ut Telephely_1 Csomopont_A 10 normal 1
lerakodas Jeges_Ut 0 Jeg 100
letrehoz Busz bkv_01
kivalaszt bkv_01
lepes Jeges_Ut 0
havazas
kilepes
\end{verbatim}
\end{test-case-input}
\begin{test-case-output}
\begin{verbatim}
Parancssori prototipus indult. A parancsok listajahoz: help
OK: BuszosJatekos 'sofor1' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: BuszosJatekos sofor1
OK: Ut letrehozva: Jeges_Ut (1 sav).
OK: Lerakodas rogzitve: Jeges_Ut sav 0 -> JEG
OK: Busz 'bkv_01' sikeresen letrehozva.
OK: Kivalasztva: Busz bkv_01
[ESEMENY] bkv_01 megcsuszott jeges savon, 2 korre kiesett.
OK: 'bkv_01' a(z) 'Jeges_Ut' 0. savjaba lepett.
OK: Havazas szimulacio elinditva.
[ESEMENY] Jeges_Ut savjain a ho +1 egyseggel nott.
[ESEMENY] JATEK VEGE: minden busz mozgaskepetlen.
OK: A jatek leall.
OK: Betoltes kesz. Lefuttatott parancsok szama: 9
\end{verbatim}
\end{test-case-output}

\section{A tesztelést támogató programok tervei}
A prototípus teszteléséhez nem használunk bonyolult, saját szintaktikájú pályaépítő vagy bemenet-generáló segédprogramokat, mivel a jelenlegi iterációban a konzolos interakciók és a soronkénti manuális bemenet-meghatározás elegendő a determinisztikus működéshez. A térkép inicializálását és a játékosok akcióit az előre megírt bemeneti parancsfájlok (input.txt) definiálják, amelyek a konzolos menüpontokra és kérdésekre adnak szekvenciális válaszokat.

A tesztelést és az értékelést az alábbi standard, illetve egyedi segédprogramok támogatják:

\subsection{Fordítóprogram}
A Java forráskódok lefordításához a standard Java Development Kit (JDK) \texttt{javac} fordítóprogramját használjuk. A fordítás parancssorból történik, amely a forrásfájlokból (\texttt{.java}) bájtkódot (\texttt{.class}) állít elő, fenntartva az eredeti csomagszerkezetet.

\subsection{Tesztfuttató szkript (\texttt{run\_test.bat} / \texttt{run\_test.sh})}
A tesztesetek automatizált és kényelmes futtatásáért egy platformfüggő parancsfájl (Windows alatt \texttt{.bat}, Linux/Unix alatt \texttt{.sh}) felel. 
\textbf{Funkcionalitás:}
\begin{itemize}
    \item Képes egyetlen, argumentumban megadott azonosítójú teszteset (pl. \texttt{run\_test.bat 4}), vagy az összes beépített teszt szekvenciális elindítására.
    \item A futtatás során a megfelelő Java parancsnak átadja az adott teszthez tartozó bemeneti fájlt (\texttt{--input=input.txt}).
    \item A program konzolos kimenetét teljes egészében egy szöveges fájlba (\texttt{--output=actual\_output.txt}) irányítja a későbbi kiértékelés céljából.
\end{itemize}

\subsection{Kimenet-ellenőrző (Diff) eszköz}
A tesztek sikerességének megállapításához nem írunk saját validáló programot, hanem az operációs rendszerek beépített szöveg-összehasonlító eszközeit alkalmazzuk (Windows környezetben az \texttt{fc}, Linux környezetben a \texttt{diff} parancs).
\textbf{Funkcionalitás:}
\begin{itemize}
    \item Összehasonlítja a tesztfuttató szkript által legenerált aktuális kimenetet (\texttt{actual\_output.txt}) a fejlesztők által manuálisan előállított és helyesnek ítélt elvárt kimenettel (\texttt{expected\_output.txt}).
    \item Eltérés esetén sorra pontosan megmutatja a különbségeket, míg egyezés esetén sikeres tesztlefutást igazol (0-s hibakód).
\end{itemize}